---
extends: _layouts.answer
section: content
title: なぜムスリムの女性はヒジャブを着用するのか？
date: 2024-10-25
description: ヒジャブを着用する理由はそれはアッラーからの命令からです。ヒジャブによって女性は、表面的な外見ではなく、内面の精神的な美しさに強調できす。
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/misconceptions-about-islam
  title: islamicpamphlets.com
- href: https://islamicpamphlets.com/my-hijab-reflections-by-muslim-women
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 594447
---

ヒジャブは「ハジャバ」という言葉に由来し、「覆う、隠す」を意味します。イスラミック文脈では、ヒジャブは思春期を迎えたイスラム教徒の女性に求められる服装規定を指します。ヒジャブは顔と手を除いて、全身を覆おうという要求です。顔も手も隠すのを選ぶ女性もいます。その場合は、ニカブまたは、ベールと呼ばれます。

正しくヒジャブを守るために、ムスリムの女性は体の特徴が見せないように慎みに体を隠す必要があります。そして、男性の前に肌を見せないことが基本的です。しかし、例外となる男性はいます。それらは父親、兄弟、叔父、祖父、などのムスリムの女性が結婚してはいけない男性です。もちろん夫の前にはヒジャブを着用する必要はありません。しかし、ヒジャブは外見だけではなく話し方も、行動も重要にされています。

{{ $page->verse('33:59') }}

ヒジャブにはたくさんのメリットがありますが、着用する最も重要な理由はアッラーからの命令からです。アッラーは創造した者に相応しいものが必ず知っているわけです。

ヒジャブによってムスリムの女性の外見ではなく、精神的な美しさに強調し、女性の自信を高めさせます。ヒジャブはムスリムの女性につつましさを保ちながら、社会の積極的な一員として生きる自由を与えます。

ヒジャブは抑圧や抑圧、沈黙の象徴ではありません。むしろ、卑劣な発言や望まない誘い、不当な差別から身を守るものです。ですから、今度ムスリムの女性を見かけたら、彼女が覆っているのは外見であって、心や知性ではないことを知ってください。
